\textbf{Класс типов Traversable}

Минимальное полное определение: traverse или sequenceA.

class (Functor t, Foldable t) $\Rightarrow$ Traversable t where

~~~~sequenceA :: Applicative f $\Rightarrow$ t (f a) $\to$ f (t a)

~~~~traverse :: Applicative f $\Rightarrow$ (a $\to$ f b) $\to$ t a $\to$ f (t b)

sequenceA~--- обеспечивает правило коммутации нашего функтора t с аппликативным функтором f.

traverse~--- своего рода map, проходит по всему внутреннему контейнеру, применяя функцию и коллекционируя эффекты.

Элементарные представители: Maybe, [].

instance Traversable Maybe where

~~~~traverse f Nothing = pure Nothing

~~~~traverse f (Just x) = Just <\$> f x

instance Traversable [] where

~~~~traverse f [] = pure []

~~~~traverse f (x : xs) = (:) <\$> f x <*> traverse f xs

Всякий Traversable~--- это Functor. Более того, при реализованном Traverse возможно задать реализацию Functor <<по умолчанию>>.

Законы Traversable:
\begin{itemize}
	\item newtype Identity a = Identity \{runIdentity::a\}
	
	Тогда traverse Identity $\equiv$ Identity
	\item traverse (Compose . fmap g2 . g1) $\equiv$ Compose . fmap (traverse g2) . traverse g1
	\item t . traverse g $\equiv$ traverse (t . g)
\end{itemize}